---
title: >-
    شمارهٔ ۵۸۹
---
# شمارهٔ ۵۸۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یارم به چوگان باختن چون رو به میدان می‌نهد</p></div>
<div class="m2"><p>از هرکه خواهد گوی سر گردن چه چوگان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون غنچه دل پر داغ شد از خنده آن نوگلم</p></div>
<div class="m2"><p>یک لطف ظاهر می‌کند صد داغ پنهان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ظلمی که چشمش می‌کند جای هزار افغان بود</p></div>
<div class="m2"><p>مهر خموشی بر لبم آن لعل خندان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هرچند چشم مست او استاد سحر و غمزه است</p></div>
<div class="m2"><p>بالای استاد ابرویش از غمزه دکان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گردون که خون عاشقان بی‌مزد و بی‌منت بریخت</p></div>
<div class="m2"><p>خوش باش کآخر خون ما مزدش به دامان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از چشم ساقی هر طرف مستان به خون غلتیده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>این فتنه‌ها خود می‌کند بر چرخ تاوان می‌نهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اهلی چو یاد آمد مرا آهوی چشم آن پری</p></div>
<div class="m2"><p>مجنون‌صفت جان از تنم رو در بیابان می‌نهد</p></div></div>